《旺角行人專區》-年青人

小弟隻腳打左石膏，呢幾日返唔到工，喺屋企無所事事，試下寫小短編玩下，希望大家多多支持

旺角行人專區，曾經一度成為街頭表演者的聖地，有人表現馬戲，有表演花式足球，有時會有外國人表演跳舞，最多的是唱歌。

柏高拿著結他，擴音機等器材，走進行人專區找到位置，希望可以給一個街頭表現自己的機會，與他同行的，還有另一個年青人，拿著另一個擴音機，還有其他表演用的器材，兩個人拿著這些器材，十分狼狽。

柏高他們現在行人專區街尾，面對着街頭攝影，速畫畫家在攝影師隔離，對面是另一位攝影師，街頭是一班大叔大媽，他們的歌聲震耳欲聾，可以由街頭傳到街尾。

阿樂: 「柏高，嗰度有個空位，應該夠我地用。」

柏高：「嗰度.......」

有個街頭攝影師在那位置，放了一張枱，枱面有印相機，另外有一個貼滿街頭攝影相片的畫架，展示街頭拍攝的效果，照片內大多都是街頭表演的表演者，是展示相片中的背景就是阿樂所講的空位。

柏高向空位急急跑過去，阿樂跟隨其後，在行人專區，空位難求，難得有那麼大的空位，還等甚麼？

攝影師見他倆準備開檔，立即過去制止。

攝影師：「年輕人，呢度我霸左先，你兩個攪咩？」

阿樂：「師父，我地特登擺遠左啦，你由嗰邊張枱霸到過嚟呢度，洗唔洗要咁多位影相呀。」

攝影師：「呢度我平時都係咁擺，係要咁多位，你唱歌就去返唱歌嗰邊，呢度我用開架。」

柏高：「你用開又點呀，呢度你㗎，呢度公眾地方嚟，有位我哋咪用囉。」

這時，有幾個男子走來，高高瘦瘦，面型像馬面一樣的男子行在最前，看來是男子們的首領。

馬面男問攝影師：「發生咩事？」

只是簡單一句，似乎馬面男不想多說話，又或者他本身不擅長說話。

攝影師向他們說明。

馬面男走向柏高：「細路，呢個位波叔架喎，你唔可以喺度擺。」

其他幾幾個手下在馬面男後面行過來，包圍柏高與阿樂。

柏高：「你有第二個位俾我，我咪走囉，唔好以為圍住我地就會怕。」

馬面男：「細路，呢度冇哂位喇，帶你去有唱歌檔擺嘅地方，你問下嗰度俾唔俾位你啦。」

柏高問：「你唔係以為我吔信你呀?呢度隨左大媽檔，仲邊有位俾我吔唱呀?」

馬面男：「放心，嗰度啲人同你吔差唔多年紀。」

柏高：「……」

突然，街頭突然靜下來，所有音樂都停止，就像在家中突然關了音響一樣，在那兒的大叔大媽依然手舞足蹈，只是沒有了聲音，途人路過沒有感到驚訝，理所當然地行過。

街頭的聲音消失了！

柏高和阿樂見到這情況，看得目定口呆。

柏高驚訝地問：「發生咩事？點解街頭會咁架？」

攝影師波叔走過來：「呢度擺檔一路有個規定，有舊人走先可以新人嚟。」

阿樂：「咁同佢地冇聲有乜關係。」

波叔：「同佢哋冇關係，不過同你哋有關係，話左俾你哋知呢度冇位，你哋擺唔到喺呢度，要擺第二度。」

柏高阿樂聽得一頭霧水。

波叔突然向他們按下快門。

馬面男回頭一看，柏高阿樂已消失於街道。

印表機印了一張相片出來，阿樂，柏高就在相片裏面，彈着結他，聲西力竭地表演着。